<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>
  <string name="ih_section_markings">Marcación " siglas</string>
  <string name="ih_section_weather">El tiempo " tormentas</string>
  <string name="ih_section_orientation">Orientación " progresión</string>
  <string name="ih_section_respect">Respeto de la naturaleza</string>
  <string name="ih_section_firstaid">First Aid " SOS</string>
  <!-- ====== BALISAGE & SIGLES ====== -->
  <string name="ih_markings_body">GR (Great Hiking): marca blanca/rojo; itinerarios de varios días.
GRP (GR del país): marcado amarillo/rojo; bucles/crossings a escala territorial.
• PR (Promenade " Hiking): marca amarilla; bucles a medio día/día.

Hace (formas):
•
• - = giro a la izquierda
• - = girar a la derecha
• (o X) = dirección incorrecta (volver atrás)

Saber (muy útil en el campo):
• En las intersecciones, primero busque la marca "buena manera" ( Si usted ve uno, usted va en la dirección equivocada.
• A menudo, una marca de confirmación se coloca a unas docenas de metros después de la línea de rama.
• Si no has visto una marca por un tiempo: regresa tranquilamente al último lugar seguro (última marca).
• Las marcas pueden estar en rocas, troncos, postes, paredes: barrer a la izquierda/derecha del sendero y un poco más alto.
• Aparte de las rutas oficiales, la señalización local puede variar: siga las indicaciones en el sitio y siga siendo compatible con el mapa/trace.

Benchmark: el marcado oficial del GR/GRP/PR es definido por el FFRandonée.</string>
  <!-- ====== MÉTÉO & ORAGES (général) ====== -->
  <string name="ih_weather_body">Antes de partir:
• Consulte un boletín local + evolución hora a hora (viento, lluvia, tormentas).
• Mira también: la temperatura se siente en la altitud, las ráfagas en los picos, la lluvia límite / nieve (si estación).
• Plan B: ruta más corta/más baja + bucles (retorno rápido).

Tormentas (reglas simples):
• Evite crestas, picos, bordes, áreas claras cuando el riesgo aumenta.
• Quitar objetos metálicos (palos, cercas) y alejarse de árboles aislados.
• Flash-to-bang: 30 s entre rayos y truenos
• Posición de seguridad: asfaltar sobre bolsa/aislante, articulaciones de pies, manos sobre rodillas; evita estirarse.
• Como grupo: se extendió (10 m) para limitar el riesgo de impacto colectivo.
• Espera 30 minutos después del último trueno antes de irte.

Otras trampas meteorológicas:
• Viento fuerte: precaución en los bordes/coles (disequilibrio), alejarse de los bordes.
• Lluvia pesada: atención a las inundaciones flash (valleles bajos, barrancos) + diapositivas.
• Fog: se ralentiza, se mantiene agrupada, apuntando hacia adelante (firme, cruce, top secundario).</string>
  <!-- ====== ORIENTATION & PROGRESSION ====== -->
  <string name="ih_orient_body">Antes de partir:
• Estimación realista: distancia + elevación + duración (margin!), puntos de agua, zonas de sombra, escape.
• Descarga la tarjeta/trace offline; Comprobar batería + modo de economía.
• Informar a un pariente (ruto + tiempo de retorno): Es simple, ahorra.

En el campo:
• Compruebe con regularidad: marcado, mapa, relieve (vallon/peak), siguiente paso marcador.
• En las intersecciones: tomar un descanso, confirmar la dirección ANTES de comprometerse.
• Ritmo: regular; micropausa; beber temprano (antes de tener sed); comer antes de estar borracho.

Grupo:
• El más lento da el ritmo. Puntos de espera fijos. Caminar granja.
• Si alguien está cansado: acortar/abajo temprano (antes de estar al final).

Si dudas / si estás perdido:
• Parar, respirar, observar, encontrar el último lugar seguro, plan.
• Volver al último punto seguro es a menudo la mejor solución (simple y eficaz).
• Si el tiempo/noche/peligro: refugio + calor + economía de batería; alerta si es necesario.</string>
  <!-- ====== RESPECT DE LA NATURE ====== -->
  <string name="ih_respect_body">Regla sin traza:
• Llevar todos tus residuos (incluso biodegradable). No dejes pañuelos.
• Necesidades naturales: lejos de senderos y puntos de agua; enterrar (pequeño agujero) y enchufe si es posible.
• Silencio: evita la música fuerte/cris (fauna + otros excursionistas). Quédate cerca de las casas.

Vida silvestre/heredos:
• Mantenga su distancia (especialmente los animales jóvenes y salvajes). No te alimentas.
• Perros: a menudo prohibidos en el corazón del parque; en otros lugares, salir según zonas/períodos (troupeaux, fauna).
• Si es patoso: mantener la calma, pasar por alto ampliamente, no correr, mantener al perro cerca de usted (o sin correa si es necesario para evitar el conflicto - dependiendo de la situación).

Áreas protegidas:
• Manténgase en los senderos (erosión + áreas frágiles).
• Drones: frecuentemente prohibido (especialmente los corazones del parque) a menos que sea autorizado.

Lagos de Altitud:
• A menudo no se recomienda: ecosistemas frágiles + contaminación (cremos) + agua muy fría (hipotermia) + a veces prohibida por decreto.

Bivouac / Fuego:
• Bivouac a menudo tolerado 1 noche A 20 m de los lagos/river.
• Fuegos a menudo prohibidos: prefiere una estufa y respeta las órdenes locales.</string>
  <!-- ====== PREMIERS SECOURS & SOS ====== -->
  <string name="ih_firstaid_body">Respuesta de emergencia (Francia):
• 112 (Número europeo) – a menudo funciona sin una red convencional.
• 114 (SMS) si la llamada es imposible (también útil si no puedes hablar).
• 15 (SAMU) / 18 (Firemen) / 17 (Policía) según la situación.

Para decir por teléfono:
• ¿Dónde? (common/sector, col/refuge/sign, coordenadas GPS si es posible)
• ¿Qué? (caída, malestar, lesión) — ¿cuántas personas — condición (consciente? respirar?)
• Posible acceso (carretera/vía, hito, clima in situ)

gestos útiles (simple):
• Proteger – Alerta – Ayuda: asegurar el área primero.
• Hemorragia: compresión fuerte directa.
• Inconsciente que respira: PLS, tapa, monitor.
• Tightness/fracture: inmovilice, evite caminar, mantenga caliente.
• Hipotermia: aislante desde el suelo, cortando el viento, quitando el mojado, cubriendo.
• Warmness: sombra, refresco, bebida en pequeños sorbos, para el esfuerzo.

Perdido / encerrado en:
• Manténgase unidos, ahorre la batería, marque su posición, cobijo, señale usted mismo (blow/lamp).</string>
  <string name="ih_expand">Show</string>
  <string name="ih_collapse">Oculto</string>
  </resources>
