<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!-- ===== Sécurité : ORAGES ===== -->
    <string name="ht_safety_storm_title">Orage : que faire ?</string>
    <string name="ht_safety_storm_before">
• Consulte la météo locale avant de partir.
• Évite les crêtes, sommets, arêtes et zones dégagées si le risque augmente.
• Identifie à l’avance des zones de repli (cabane, bâtiment, forêt dense non isolée).
    </string>

    <string name="ht_safety_storm_during">
• Écarte-toi des autres (≈10 m entre personnes).
• Éloigne sac/bâtons/objets métalliques ; ne les garde pas sur toi.
• Descends vers une zone moins exposée, loin des arbres isolés et du métal (clôtures).
• Évite grottes peu profondes, abris métalliques, lisières et eau (cours d’eau, lacs).
• Mets-toi accroupi sur la pointe des pieds, les bras autour des genoux, contact minimal au sol.
• Applique la règle 30/30 : si l’éclair et le tonnerre sont espacés de &lt; 30 s, abrite-toi ; attends 30 min après le dernier tonnerre.
    </string>

    <string name="ht_safety_storm_after">
• Attends l’éloignement confirmé (≥30 min sans tonnerre).
• Vérifie l’état du groupe, réchauffe/assèche si besoin.
• En cas d’accident, alerte le 112 et précise position, état, accès.
    </string>

    <!-- ===== Sécurité : CHALEUR / CANICULE ===== -->
    <string name="ht_safety_heat_title">Chaleur &amp; canicule</string>
    <string name="ht_safety_heat_body">
• Pars tôt/tard, évite les heures les plus chaudes.
• Bois petit à petit (0,5–1 L/h selon effort), sale un peu l’alimentation.
• Couvre-toi : casquette/chapeau, lunettes, crème solaire, manches légères.
• Mouille nuque/avant-bras si possible, multiplie les pauses à l’ombre.
• Signes d’alerte : maux de tête, nausées, crampes, vertiges, confusion — STOP, mets-toi à l’ombre, rafraîchis-toi, réhydrate-toi, préviens si ça persiste.
    </string>

    <!-- ===== Sécurité : FROID / HYPOTHERMIE ===== -->
    <string name="ht_safety_cold_title">Froid &amp; hypothermie</string>
    <string name="ht_safety_cold_body">
• Superpose 3 couches (respirante / isolante / coupe-vent-pluie).
• Garde tête/mains/pieds au chaud ; change un vêtement mouillé dès que possible.
• Coupe le vent, abrite-toi ; bouge régulièrement sans transpirer excessivement.
• Bois et mange (chaud si possible) pour garder de l’énergie.
• Signes d’alerte : frissons incontrôlés, maladresse, somnolence — réchauffe en douceur, isole du sol/vent, alerte si aggravation.
    </string>

    <!-- ===== Sécurité : BROUILLARD / ÉGAREMENT ===== -->
    <string name="ht_safety_nav_title">Brouillard &amp; égarement</string>
    <string name="ht_safety_nav_body">
• STOP : respire, fais le point. Ne t’enfonce pas au hasard.
• Reviens au dernier point sûr (balisage, croisement) si c’est simple et court.
• Carte/boussole/GPS : vérifie cap et ligne de niveau ; avance par étapes courtes avec repères.
• De nuit/brouillard, reste groupé, utilise sifflet/lampe en cas de besoin.
• Si doute prolongé ou danger : abrite-toi, économise énergie, alerte si nécessaire.
    </string>

    <!-- ===== Sécurité : ANIMAUX / TROUPEAUX ===== -->
    <string name="ht_safety_animals_title">Animaux &amp; troupeaux</string>
    <string name="ht_safety_animals_body">
• Reste calme, élargis le détour, tiens ton chien en laisse loin des bêtes.
• Ne traverse pas un troupeau en son centre, contourne en gardant la distance.
• Referme les clôtures, n’effraie pas les animaux, évite de courir.
• Face à un chien de protection : arrête-toi, parle d’une voix posée, contourne lentement.
    </string>

</resources>
