<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>
  <!-- Orages -->
  <string name="wx_thunder_title">Gewitter und Blitz</string>
  <string name="wx_thunder_intro">Berg Gewitter = unmittelbare Gefahr (Fruuling, Hagel, Böen, Blitzfluten). Erwarten und anpassen Sie die Route.
.</string>
  <string name="wx_thunder_do">• Überprüfen Sie den Wetterbericht vor dem Verlassen (möglicher Gewitter = kurze/evasive Route).
• Auf dem Feld, beobachten Sie den Himmel: schnelle Auftrieb, ferne Donner, rotierende Wind, sizzling.
• Evakuieren Sie Grats, Grats, Peaks, exponierte Brammen; zielen Sie auf einen niedrigen, aber trockenen Bereich ab, weg von einem isolierten Punkt._TOK0__
• Schritt voneinander um mindestens 20 m, um das Gruppenrisiko zu begrenzen.
• Als letztes Resort, Squat auf trockenen Beutel / Ton (isolieren), enge Füße, minimale Belichtungszeit.
.</string>
  <string name="wx_thunder_dont">• Bleiben Sie nicht unter einem isolierten Baum, einem metallischen Überhang, einem oberen Kreuz, einer elektrischen Leitung.
• Verwenden Sie keine in der Luft gehaltenen Sticks/Pilets; Speicherantennen, Masten, Schirme.
• Bewahren Sie nicht die gesamte Gruppe an der gleichen Stelle; vermeiden Sie laufende Höhlen und Banken in Flut.
.</string>
  <string name="wx_thunder_after">Nach dem Sturm: Aufregung auf nassen Schnee/Gesteinen, geschwächte Schneebrücken, Überschwemmungen/Lokale.
.</string>
  <!-- Chaleur -->
  <string name="wx_heat_title">Hitze &amp; Sonnenschein</string>
  <string name="wx_heat_tips">• Frühe Abreise, angepasster Rhythmus, häufige Pausen im Schatten.
• Trinken Sie vor Durst, Elektrolyte, wenn längerer Aufwand; Hut + Gläser Kategorie 3/4, Creme SPF 50._TOK0__
• Überwachen Sie Kopfschmerzen, Übelkeit, Verwirrung: sofortige Einstellung / Rekrutierung; Alarm so Verschlechterung.
.</string>
  <!-- Froid -->
  <string name="wx_cold_title">Kälte und Hypothermie</string>
  <string name="wx_cold_tips">• Overlay von Schichten (Atmung/Isolierung/Wicklung), Hand/Fuß/Kopf-Schutz.
• Geformt = Gefahr: Vorziehen trockener Kleidung; beobachten Sie Chilis, Malfeasance, Drowsiness.\n
• Süßes heißes Getränk, Bodenisolierung (Abdeckung), Schutz vor dem Wind; Notfallwarnung, wenn geändert.
.</string>
  <!-- Vent -->
  <string name="wx_wind_title">Starker Wind</string>
  <string name="wx_wind_tips">• Achten Sie auf Böen in Graten / Coles, instabile Cornices.
• Kurze Pole, sichere Stützpunkte, Staubgläser.
• Renunciate, wenn unsichere Progression: zurückdrehen = richtige Entscheidung.
.</string>
  </resources>
