<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources>
  <!-- ===== Sécurité : ORAGES ===== -->
  <string name="ht_safety_storm_title">Thunderstorm: Was zu tun?</string>
  <string name="ht_safety_storm_before">• Überprüfen Sie das lokale Wetter, bevor Sie gehen.
• Vermeiden Sie Stege, Spitzen, Kanten und klare Bereiche, wenn das Risiko steigt.
• Erkennen von Rückzugsgebieten im Voraus (Cabana, Gebäude, dichter Wald nicht isoliert).
.</string>
  <string name="ht_safety_storm_during">• Schritt weg von anderen (ca. 10 m zwischen Menschen).
• Beutel/Stiel/Metall-Objekte weg; Halten Sie sie nicht auf Sie.
• Gehen Sie zu einem weniger belichteten Bereich, weg von isolierten Bäumen und Metall (Gehäuse).
• Vermeiden Sie flache Höhlen, Metallhütten, Kanten und Wasser (Wasserläufe, Seen).
• Squat auf der Spitze Ihrer Füße, Arme um Ihre Knie, minimalen Kontakt auf dem Boden.
• Regel 30/30 anwenden: wenn Blitz und Donner einen Abstand von &lt; 30 s haben, Schutz; 30 Minuten nach dem letzten Donner warten.
.</string>
  <string name="ht_safety_storm_after">• Warten Sie auf die bestätigte Entfernung (≥30 min ohne Donner).
• Prüft den Zustand der Einheit, wärmt/trocken, falls erforderlich.
• Bei Unfall, Alarm 112 und präzise Position, Zustand, Zugriff.
.</string>
  <!-- ===== Sécurité : CHALEUR / CANICULE ===== -->
  <string name="ht_safety_heat_title">Wärme und Wärme</string>
  <string name="ht_safety_heat_body">• Lassen Sie früh/lat, vermeiden Sie die heißesten Stunden.
• Holz klein bis klein (0,5–1 L/h je nach Aufwand), schmutzig ein wenig Nahrung.
• Decke dich selbst: Hut/Kap, Gläser, Sonnenschutz, leichte Ärmel.
• Wiegt nackt/vorarm, wenn möglich, multiplies bricht im Schatten.
• Warnzeichen: Kopfschmerzen, Übelkeit, Krämpfe, Schwindel, Verwirrung — STOP, erhalten Schatten, erfrischen Sie sich, rehydratisieren Sie sich, warnen, wenn es fortbesteht.
.</string>
  <!-- ===== Sécurité : FROID / HYPOTHERMIE ===== -->
  <string name="ht_safety_cold_title">Kälte und Hypothermie</string>
  <string name="ht_safety_cold_body">• Überlagerte 3 Schichten (Atmung / Isolieren / Regendicht).
• Warmer Kopf/Hand/Fußschutz; ändert so schnell wie möglich ein nasses Kleidungsstück.
• Schneiden Sie den Wind, Schutz; bewegen Sie sich regelmäßig, ohne zu schwitzen.
• Trinken und essen (wenn möglich) um Energie zu halten.
• Warnhinweise: unkontrollierte Kälte, Begierde, Schläfrigkeit – wärmt sanft, isoliert Boden/Wind, Alarme, wenn sich verschlechtert.
.</string>
  <!-- ===== Sécurité : BROUILLARD / ÉGAREMENT ===== -->
  <string name="ht_safety_nav_title">Fog &amp; astray</string>
  <string name="ht_safety_nav_body">• STOP: atmen, lagern. Versink nicht zufällig.
• Zurück zum letzten sicheren Punkt (Markierung, Kreuzung) wenn es einfach und kurz ist.
• Karte/Boussole/GPS: Kontrollkappe und Niveaulinie; Fortschritte in kurzen Schritten mit Markern.
• In der Nacht/Scratch, bleiben gruppiert, verwenden Sie bei Bedarf Pfeifen/Lampe.
• Wenn lange Zweifel oder Gefahr: Schutz, Energie sparen, Alarm bei Bedarf.
.</string>
  <!-- ===== Sécurité : ANIMAUX / TROUPEAUX ===== -->
  <string name="ht_safety_animals_title">Tiere und Herden</string>
  <string name="ht_safety_animals_body">• Bleiben Sie ruhig, erweitern Sie den Umweg, halten Sie Ihren Hund auf einer Leine weg von den Bestien.
• Überqueren Sie keine Herde in der Mitte, Bypass, während Sie die Distanz halten.
• Schließen Sie Zäune, erschrecken Sie keine Tiere, vermeiden Sie Laufen.
• Vor einem Schutzhund: Stopp, mit einer Stimme sprechen, langsam umpassen.
.</string>
  </resources>
